[Ukrainian_Marine_with_AKS-74U.JPEG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ukrainian_Marine_with_AKS-74U.JPEG "fig:Ukrainian_Marine_with_AKS-74U.JPEG")
[AKS-74U_(1).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:AKS-74U_\(1\).jpg "fig:AKS-74U_(1).jpg")
[AKS-74U_(2).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:AKS-74U_\(2\).jpg "fig:AKS-74U_(2).jpg")
**AKS-74U**（[俄語](../Page/俄語.md "wikilink")：**АКС-74У**）是[蘇聯在](../Page/蘇聯.md "wikilink")1975年設計及生產的短[突擊步槍](../Page/突擊步槍.md "wikilink")，AKS-74U當中的「U」（[俄语](../Page/俄语.md "wikilink")：）解為「縮短」。

## 歷史及設計

AKS-74U在1970年代後期裝備蘇聯軍隊作[AKS-74的](../Page/AK-74突击步枪.md "wikilink")[卡賓槍版本](../Page/卡賓槍.md "wikilink")，它的的整體尺寸及有效射程與[衝鋒槍相似](../Page/衝鋒槍.md "wikilink")。AKS-74U亦是[AK-74的獨立變种版本](../Page/AK-74突击步枪.md "wikilink")，同様發射[5.45×39毫米（M74）彈](../Page/5.45×39mm.md "wikilink")，但它的較為不同，消焰器尾部為喇叭形，以降低射擊時的[後座力](../Page/後座力.md "wikilink")，亦可卡在鐵絲上，以子彈發射時的威力衝斷[鐵絲](../Page/鐵絲.md "wikilink")。

AKS-74U主要裝備[特种部队](../Page/特种部队.md "wikilink")、空降部队、工兵、通信兵、炮兵、车辆驾驶员、飛行組机组人员及执法部队，以為他們提供輕型而火力強大的武器（[個人防衛武器](../Page/個人防衛武器.md "wikilink")，PDW）。當中[俄羅斯特種部隊使用的AKS](../Page/俄羅斯特種部隊.md "wikilink")-74U加裝特別配件，如快拆式[消聲器](../Page/消聲器.md "wikilink")（[PBS-4](../Page/PBS-4.md "wikilink")）及使用30毫米消聲榴彈的[BS-1
Tishina榴彈發射器](../Page/BS-1_Tishina榴彈發射器.md "wikilink")，BS-1是以空包彈擊發其特制的高爆（HE-DP）榴彈\[1\]。

AKS-74U由於裝有短槍管，枪口消焰器改為没有排气孔的单室结构，令未充分燃烧的火药气體可以充分膨胀，以减少枪口火焰，這种消焰器沒有制退功能，且AKS-74U射速偏高，使AKS-74U後座力较标准AK-74有所增加，瞄準照門雖然可調至500米，但有效射程只有200米。AKS-74U-N為AKS-74U的可加裝瞄準鏡版本，用戶可通過裝在其[機匣左則的](../Page/機匣.md "wikilink")配件以裝上各种瞄準装置。

另外此槍並有一種使用塑料製護木的版本，但由於沒有投產所以並不常見。

## 其他用戶

AKS-74U除裝備了[蘇聯軍隊](../Page/蘇聯.md "wikilink")，少數[華約國家和](../Page/华沙条约组织.md "wikilink")[第三世界國家亦有採用](../Page/第三世界.md "wikilink")，更是恐怖份子、武裝份子及叛軍的裝備，1979年[阿富汗戰爭的阿富汗軍隊亦有採用](../Page/阿富汗戰爭_\(1979年\).md "wikilink")。前[南斯拉夫的](../Page/南斯拉夫.md "wikilink")[Zastava
M85和](../Page/Zastava_M85卡賓槍.md "wikilink")[Zastava
M92亦是以AKS](../Page/Zastava_M92卡賓槍.md "wikilink")-74U作藍本研製。

在[蘇聯解體後](../Page/蘇聯解體.md "wikilink")，AKS-74U繼續在[俄羅斯及多個蘇聯繼承國的軍警中服役至今](../Page/俄羅斯.md "wikilink")。另外基於現代化需求，部份AKS-74U更被換上附有戰術導軌的[護木以對應各種戰術配件](../Page/護木.md "wikilink")，以及可可摺疊[槍托](../Page/槍托.md "wikilink")，並裝上瞄準鏡。其中較著名的有俄羅斯Zenitco公司提供的升級配件。

[印尼軍隊的戰鬥偵察排使用](../Page/印尼.md "wikilink")5.56毫米的AKS-74U衍生型，由[保加利亞](../Page/保加利亞.md "wikilink")、[中國及](../Page/中國.md "wikilink")[俄羅斯製造](../Page/俄羅斯.md "wikilink")。恐怖份子[蓋達組織首領](../Page/基地組織.md "wikilink")[賓拉登及](../Page/奥萨玛·本·拉登.md "wikilink")[阿布·穆薩布·扎卡維在短片中亦有拿著一支裝上來自](../Page/阿布·穆薩布·扎卡維.md "wikilink")[RPK-74的](../Page/RPK-74.md "wikilink")45發長彈匣的AKS-74U。據說，此槍是拉登在[蘇聯入侵阿富汗戰爭時繳獲的](../Page/蘇聯入侵阿富汗戰爭.md "wikilink")，賓拉登認為這支槍會為他帶來好運。

## 其他名字

AKS-74U在蘇軍和俄軍服役期間經常被士兵暱稱為“Kysusha”（Ксюша；一名女性的名字）、“Okurok”（окурок；暗指香煙）和“Suchok”（Сучок；小樹枝）。在外國也常被槍械愛好者稱為“Krinkov”，據稱這是[阿富汗](../Page/阿富汗.md "wikilink")[聖戰者對該槍的暱稱](../Page/聖戰者.md "wikilink")。\[2\]

另外由於名字過長，AKS-74U在俄語圈國家也被簡稱為“AKSU”（АКСУ）。

## 使用國

[4thTankDivisionOpenDay17p2-06.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:4thTankDivisionOpenDay17p2-06.jpg "fig:4thTankDivisionOpenDay17p2-06.jpg")，右方的士兵手持AKS-74U\]\]

  -   - 要員保鏢單位

  -
  -
  -
  -
  -   - 白羅斯共和國武裝力量
      - 白羅斯共和國內務部
      - [白羅斯共和國國家安全委員會](../Page/白羅斯共和國國家安全委員會.md "wikilink")

  - －由阿森納公司（Arsenal Ltd.）授權生產\[3\]。

  -
  -
  -
  -   - [格魯吉亞武裝部隊](../Page/格魯吉亞軍.md "wikilink")
      - 格魯吉亞內務部

  -
  -
  -
  -
  -   - 哈薩克共和國武裝部隊
      - 哈薩克共和國內務部
      - 哈薩克共和國警察
      - 哈薩克共和國財政警察\[4\]
      - 哈薩克共和國國家安全委員會

  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
  - \[5\]

  -
  -   - [俄羅斯聯邦武裝力量](../Page/俄羅斯聯邦武裝力量.md "wikilink")

      - [俄羅斯聯邦內務部](../Page/俄羅斯內務部.md "wikilink")

      - [俄羅斯聯邦安全局](../Page/俄羅斯聯邦安全局.md "wikilink")

      - [俄羅斯聯邦警衛局](../Page/聯邦警衛局.md "wikilink")

      - [俄羅斯聯邦國家近衛軍](../Page/俄羅斯國家近衛軍.md "wikilink")

      -
      - 俄羅斯聯邦税警局

      - 俄羅斯聯邦法警局

      - 俄羅斯聯邦海關局

  -
  -
  -   - [敘利亞阿拉伯軍隊](../Page/敘利亞軍事.md "wikilink")

  -
  -
  -
  -   - [烏克蘭武裝力量](../Page/烏克蘭軍事.md "wikilink")
      - [烏克蘭安全局](../Page/烏克蘭安全局.md "wikilink")\[6\]
      - 烏克蘭內務部

  -
  -   - [越南人民軍陸軍特種部隊](../Page/越南人民軍.md "wikilink")

  -
### 前使用國

  -
  - ：在1980年開始列裝[蘇聯軍隊](../Page/蘇聯軍隊.md "wikilink")，並作為一些前線及非前線作戰單位的備用武器（例：在戰區的軍官、通信兵、投擲兵；裝甲車輛、[直升機和](../Page/直升機.md "wikilink")[戰機等載具的駕駛員等](../Page/戰機.md "wikilink")），也被[格魯烏](../Page/格魯烏.md "wikilink")、[內政部和](../Page/內政部.md "wikilink")[克格勃等部門所屬的](../Page/克格勃.md "wikilink")[特種部隊以及一些執法部隊所使用](../Page/俄羅斯特種部隊.md "wikilink")\[7\]。

      - [蘇聯武裝力量](../Page/蘇聯武裝力量.md "wikilink")
      - 蘇聯內務部
      - [蘇聯國家安全委員會](../Page/克格勃.md "wikilink")

[Aks74u.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Aks74u.jpg "fig:Aks74u.jpg")
[Hamid_Mir_interviewing_Osama_bin_Laden.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Hamid_Mir_interviewing_Osama_bin_Laden.jpg "fig:Hamid_Mir_interviewing_Osama_bin_Laden.jpg")與他的AKS-74U\]\]

## 流行文化

### 電影

  - 1995年—《[-{zh-hans:黄金眼; zh-hk:新鐵金剛之金眼睛;
    zh-tw:黃金眼;}-](../Page/新鐵金剛之金眼睛.md "wikilink")》（GoldenEye）：[詹姆士龐德於俄國出任務時自士兵手中取得](../Page/詹姆士龐德.md "wikilink")。
  - 2001年—《[-{zh-hans:黑鹰坠落; zh-hk:黑鷹十五小時;
    zh-tw:黑鷹計劃;}-](../Page/黑鷹計劃.md "wikilink")》（Black
    Hawk Down）：被叛軍領袖所使用。
  - 2002年—《》（Война）：為俄羅斯警察所持有。
  - 2008年—《[-{zh-hans:谎言之躯; zh-hk:叛諜同謀;
    zh-tw:謊言對決;}-](../Page/謊言對決.md "wikilink")》（Body of
    Lies）：被一名[恐怖份子所使用](../Page/恐怖份子.md "wikilink")。
  - 2012年—《》（Август. Восьмого）：為俄軍士兵所持有。
  - 2012年—《[-{zh-hans:突袭; zh-hk:突擊死亡塔;
    zh-tw:全面突襲;}-](../Page/全面突襲.md "wikilink")》（The
    Raid: Redemption）: 在特警部隊和一幫躲在30層高樓的毒販之間的一場攻堅戰期間發生槍戰時被毒販的槍手和悍匪所使用。
  - 2016年—《[-{zh-hans:硬核大战; zh-hk:爆機特攻;
    zh-tw:超狂亨利;}-](../Page/硬核大戰.md "wikilink")》（Hardcore
    Henry）：被[僱傭兵和俄羅斯警察所使用](../Page/僱傭兵.md "wikilink")，也多次被亨利所繳獲。

### 電子遊戲

  - 2001年—《[-{zh-cn:合金装备2：自由之子; zh-tw:潛龍諜影2：自由之子;
    zh-hk:合金裝備2：自由之子;}-](../Page/潛龍諜影2_自由之子.md "wikilink")》：被恐怖份子使用
  - 2002年—《[美國陸軍](../Page/美國陸軍_\(遊戲\).md "wikilink")》
  - 2005年—《[-{zh-hans:战地;
    zh-hant:戰地風雲;}-2](../Page/戰地風雲2.md "wikilink")》（Battlefield
    2）
  - 2007年—《[-{zh-hans:潜行者：切尔诺贝利的阴影;
    zh-hant:浩劫殺陣：車諾比之影;}-](../Page/浩劫殺陣：車諾比之影.md "wikilink")》（S.T.A.L.K.E.R:
    Shadow of
    Chernobyl）：命名為“AKM-74/2U”，使用金屬彈匣供彈。武器模組採用鏡像佈局（拉機柄、拋殼口及快慢機都在左邊）。
  - 2007年—《[-{zh-hans:反恐精英Online;
    zh-hant:絕對武力Online;}-](../Page/絕對武力Online.md "wikilink")》（Counter-Strike
    Online）：命名為「AK-74U」（中國大陸版正確命名為AKS-74U），為[恐怖份子專用武器](../Page/恐怖份子.md "wikilink")。使用木製[護木](../Page/護木.md "wikilink")、黑色和橙色[彈匣](../Page/彈匣.md "wikilink")，奇怪地鎖上了保險卻能上膛和開火，而且在開火時槍機只復進一半。武器模組採用鏡像佈局（右手持槍時拉機柄、拋殼口及快慢機都在左邊）。在遊戲中，此槍與反恐小組的[M16A1對等](../Page/M16突擊步槍.md "wikilink")。
  - 2007年—《[-{zh-hans:使命召唤4：现代战争; zh-hk:使命召喚4：現代戰爭;
    zh-hant:決勝時刻4：現代戰爭;}-](../Page/決勝時刻4：現代戰爭.md "wikilink")》（Call
    of Duty 4: Modern
    Warfare）：在故事模式和聯機模式中登場，命名為「AK-74u」，並歸類為[衝鋒槍](../Page/衝鋒槍.md "wikilink")，配用黑色[護木](../Page/護木.md "wikilink")，奇怪地使用[AKMS樣式](../Page/AKM突擊步槍.md "wikilink")[槍托和](../Page/槍托.md "wikilink")[AKM塑膠彈匣](../Page/AKM突擊步槍.md "wikilink")。在故事模式時被[俄羅斯政府軍](../Page/俄羅斯.md "wikilink")、[極端民族主義黨武裝勢力和](../Page/極端民族主義.md "wikilink")[中東某國反對派武裝勢力所使用](../Page/中東.md "wikilink")。在聯機模式於等級28解鎖，並能使用[紅點鏡](../Page/紅點鏡.md "wikilink")、[ACOG光學瞄準鏡及](../Page/先進戰鬥光學瞄準鏡.md "wikilink")[消音器](../Page/抑制器.md "wikilink")。
  - 2008年—《[-{zh-hans:战地：叛逆连队;
    zh-hant:戰地風雲：惡名昭彰;}-](../Page/战地：叛逆连队.md "wikilink")》（Battlefield:
    Bad Company）
  - 2008年—《[戰地之王](../Page/戰地之王.md "wikilink")》（Alliance of Valiant
    Arms）：型號為AKS-74U，被歸類為[衝鋒槍](../Page/衝鋒槍.md "wikilink")，在商城中只能以[戰谷點數購買](../Page/戰谷.md "wikilink")(現已使用EURO購買)，可以改裝(現以不可)，近距離傷害較高，[射速偏高](../Page/射速.md "wikilink")（跟真實的AKS-74U比起來的話，可能是因為戰地之王的設計者當初認為[射速設定偏高才比較符合](../Page/射速.md "wikilink")[衝鋒槍的性質](../Page/衝鋒槍.md "wikilink")）。另外，遊戲內整槍大小比真實的AKS-74U小很多。
  - 2010年—《[-{zh-hans:战地：叛逆连队2;
    zh-hant:戰地風雲：惡名昭彰2;}-](../Page/战地：叛逆连队2.md "wikilink")》（Battlefield:
    Bad Company 2）
  - 2010年—《[-{zh-hans:使命召唤：黑色行动; zh-hk:使命召喚：黑色行動;
    zh-hant:決勝時刻：黑色行動;}-](../Page/決勝時刻：黑色行動.md "wikilink")》（Call
    of Duty: Black
    Ops）：在所有模式中皆有登場，命名為「AK74u」，被歸類為衝鋒槍，使用黑色[護木](../Page/護木.md "wikilink")、手槍握把、早期型[AK-74的鋼製彈匣且預設移除了槍托](../Page/AK-74突擊步槍.md "wikilink")，奇怪地會在1960年代出現。在故事模式時被[越南南方民族解放陣線和](../Page/越南南方民族解放陣線.md "wikilink")[蘇聯軍隊所使用](../Page/蘇聯軍隊.md "wikilink")。在聯機模式於等級17解鎖，並可使用[ACOG光學瞄準鏡](../Page/先進戰鬥光學瞄準鏡.md "wikilink")、[紅點鏡](../Page/紅點鏡.md "wikilink")、反射式瞄準鏡、[握把](../Page/輔助握把.md "wikilink")、延長彈匣（增至45發）、[雙彈匣](../Page/彈匣並聯.md "wikilink")、[消音器](../Page/抑制器.md "wikilink")、[榴彈發射器及射速增加](../Page/BS-1_Tishina榴彈發射器.md "wikilink")。在殭屍模式中有一款稱為「AK74fu2」的改型。
  - 2010年—《[-{zh-hans:地铁2033;
    zh-hant:戰慄深隧;}-](../Page/地鐵2033_\(遊戲\).md "wikilink")》（Metro
    2033）
  - 2010年—《[榮譽勳章](../Page/榮譽勳章_\(2010年遊戲\).md "wikilink")》（Medal of
    Honor）：單人模式中型號為[AKMSU和AKS](../Page/AKMSU卡賓槍.md "wikilink")-74U，普遍地被敵軍所使用。聯機模式時型號為AKS-74U，被[塔利班特戰兵所使用](../Page/塔利班.md "wikilink")，奇怪的使用[羅馬尼亞式](../Page/羅馬尼亞.md "wikilink")[AK步槍具](../Page/AIM突擊步槍.md "wikilink")[前握把的下](../Page/輔助握把.md "wikilink")[護木](../Page/護木.md "wikilink")。
  - 2011年—《[-{zh-hans:使命召唤：现代战争; zh-hk:使命召喚：現代戰爭;
    zh-hant:決勝時刻：現代戰爭;}-3](../Page/決勝時刻：現代戰爭3.md "wikilink")》（Call
    of Duty: Modern Warfare
    3）：只在故事模式及特種作戰模式中登場，命名為「AK-74u」，被歸類為衝鋒槍，使用黑色護木（附有戰術導軌）、彈匣及手槍握把，且裝上了鏡橋並移除了槍托，被俄羅斯[極端民族主義黨武裝力量](../Page/極端民族主義.md "wikilink")、[聯邦警衛局](../Page/聯邦警衛局.md "wikilink")、「同心圈」成員及捷克抵抗軍所使用。
  - 2011年—《[-{zh-hans:战地;
    zh-hant:戰地風雲;}-3](../Page/戰地風雲3.md "wikilink")》（Battlefield
    3）：型號為AKS-74U，使用木製護木、黑色手槍握把和橙色彈匣。故事模式時被[俄羅斯聯邦武裝部隊總參謀部情報局特務迪米特里](../Page/格魯烏.md "wikilink")·「帝瑪」·馬雅柯夫斯基、[美國海軍陸戰隊第一偵察營](../Page/美國海軍陸戰隊.md "wikilink")「盲流1-3」[上士亨利](../Page/上士.md "wikilink")·布萊克本和人民解放與抵抗軍（PLR）所使用。聯機模式中被設定為工程兵專用武器。
  - 2012年—《[-{zh-hans:使命召唤：黑色行动; zh-hk:使命召喚：黑色行動;
    zh-hant:決勝時刻：黑色行動;}-II](../Page/決勝時刻：黑色行動II.md "wikilink")》（Call
    of Duty: Black Ops
    II）：只在故事模式和殭屍模式中登場，命名為「AK74u」，被歸類為衝鋒槍，造型跟[前作相近](../Page/決勝時刻：黑色行動.md "wikilink")。故事模式中被[蘇聯軍隊](../Page/蘇聯軍隊.md "wikilink")、和梅嫩德斯·卡特爾所使用，並於玩家完成“因果”關卡以後解鎖。能夠使用：反射式瞄準鏡、[抑制器](../Page/抑制器.md "wikilink")、長[槍管](../Page/槍管.md "wikilink")、延長彈匣（增至40發）、[快速重裝彈匣](../Page/彈匣並聯.md "wikilink")、[槍托以及射速增加](../Page/槍托.md "wikilink")。
  - 2012年—《[-{zh-hans:荣誉勋章：战士;
    zh-hant:榮譽勳章：鐵血悍將;}-](../Page/榮譽勳章：鐵血悍將.md "wikilink")》（Medal
    of Honor:
    Warfighter）：型號為AKMSU，命名為「AKS-74U」，故事模式中被黑鳥特遣隊所屬的[OGA隊員](../Page/中央情報局特別行動科.md "wikilink")“老媽”和“牧師”，OGA臥底人員“Argyrus”及所有敵軍所使用。聯機模式當中為[俄羅斯](../Page/俄羅斯.md "wikilink")[阿爾法小組的可用武器](../Page/阿爾法小組.md "wikilink")，並能夠按用戶需求而作自定義改裝。
  - 2013年—《[-{zh-hans:地铁：最后的曙光;
    zh-hant:戰慄深隧：最後光芒;}-](../Page/戰慄深隧：最後光芒.md "wikilink")》（Metro:
    Last Light）
  - 2013年—《[-{zh-hans:武装突袭;
    zh-hant:武裝行動;}-3](../Page/武装突袭3.md "wikilink")》（ArmA
    3）：命名为“AKS-74u 5.45mm”，為犯罪集團陣營武器。
  - 2014年—《》（Insurgency）：叛軍專用武器。
  - 2015年—《[-{zh-cn:战地：硬仗;
    zh-tw:戰地風雲：強硬路線;}-](../Page/战地：硬仗.md "wikilink")》（Battlefield
    Hardline）：命名為「AKS-74U」，30+1發彈匣，換上了[戰術導軌](../Page/皮卡汀尼導軌.md "wikilink")[護木](../Page/護木.md "wikilink")，預設配備[激光瞄準器](../Page/激光指示器.md "wikilink")，歸類為[卡賓槍](../Page/卡賓槍.md "wikilink")，被匪方操作者（Operator）所使用（警察解鎖條件為：以任何陣營進行遊戲使用該槍擊殺1250名敵人後購買武器執照），價格為$21,000。
    可加裝各種瞄準鏡（[反射](../Page/紅點鏡.md "wikilink")、眼鏡蛇、[全息瞄準鏡](../Page/全息瞄準鏡.md "wikilink")（放大1倍）、PKA-S（放大1倍）、Micro
    T1、SRS 02、[Comp
    M4S](../Page/Aimpoint_Comp_M4紅點鏡.md "wikilink")、[M145](../Page/C79光學瞄準鏡.md "wikilink")（放大3.4倍）、PO（放大3.5倍）
    、[ACOG](../Page/先進戰鬥光學瞄準鏡.md "wikilink")（放大4倍）、[PSO-1](../Page/PSO-1光學瞄準鏡.md "wikilink")（放大4倍）、[IRNV](../Page/夜視儀.md "wikilink")（放大1倍）、[FLIR](../Page/熱成像儀.md "wikilink")（放大2倍））、附加配件（傾斜式紅點鏡、延長彈匣（增至35+1發）
    、[電筒](../Page/電筒.md "wikilink")、戰術燈、[激光瞄準器](../Page/激光指示器.md "wikilink")、[穿甲](../Page/穿甲彈.md "wikilink")[曳光彈](../Page/曳光彈.md "wikilink")）、槍口零件（[槍口制退器](../Page/砲口制動器.md "wikilink")、補償器、重[槍管](../Page/槍管.md "wikilink")、[抑制器](../Page/抑制器.md "wikilink")（PBS-4）、消焰器）及[握把](../Page/輔助握把.md "wikilink")（垂直握把、粗短握把、[直角握把](../Page/直角前握把.md "wikilink")）。劇情模式當中則能夠被主角尼古拉斯·門多薩所使用。
  - 2015年—《[-{zh-hans:使命召唤：黑色行动; zh-hk:使命召喚：黑色行動;
    zh-hant:決勝時刻：黑色行動;}-III](../Page/決勝時刻：黑色行動III.md "wikilink")》（Call
    of Duty: Black Ops
    III）：於2017年5月23日更新後添加到遊戲內，只在聯機模式中登場，命名為「AK74u」，被歸類為衝鋒槍，配用木製護木、黑色手槍握把和金屬彈匣，且移除了槍托。
  - 2016年—《[-{zh-hans:使命召唤：现代战争; zh-hk:使命召喚：現代戰爭;
    zh-hant:決勝時刻：現代戰爭;}-重製版](../Page/決勝時刻4：現代戰爭.md "wikilink")》（Call
    of Duty: Modern Warfare
    Remastered）：外觀比前作更為精細，並修正至使用橙色AK-74彈匣，配用黑色[護木和握把](../Page/護木.md "wikilink")，但槍托仍然是[AKMS樣式](../Page/AKM突擊步槍.md "wikilink")。
  - 2016年—《[少女前線](../Page/少女前線.md "wikilink")》：2018年夏季活動【有序紊流】登場的[萌擬人化少女戰術人形](../Page/萌擬人化.md "wikilink")，名稱為AK-74U，被歸類為衝鋒槍。
  - 2016年—《[逃離塔科夫](../Page/逃離塔科夫.md "wikilink")》:型號分別為AKS-74U、AKS-74UB、AKS-74UN，可更改槍口、槍管、槍托、握把、彈夾、瞄準器等等的配件

### [動畫](../Page/動畫.md "wikilink")

  - 2006年—《[-{zh-hans:黑礁;
    zh-hant:企業傭兵;}-](../Page/企業傭兵.md "wikilink")》（Black
    Lagoon）：於第一、二季皆有出現，被莫斯科酒店的突擊隊員和其他武裝勢力所使用。
  - 2012年—《[軍火女王](../Page/軍火女王.md "wikilink")》（Jormungand）：於第一季和第二季皆有出現，被劇中多個武裝勢力所使用。

### 漫畫

  - 《[行屍](../Page/行屍_\(漫畫\).md "wikilink")》—被亞伯拉罕·福特中士（Sgt. Abraham
    Ford）所使用。

## 玩具槍

[AKS-74U.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:AKS-74U.jpg "fig:AKS-74U.jpg")版，留意其現代化的黑色(此槍由WE製造)[護木](../Page/護木.md "wikilink")\]\]
市面上也有出售AKS-74U的[生存遊戲用槍](../Page/生存遊戲.md "wikilink")，包括電槍（AEG）和氣槍（GBB）。主要由[中國大陸](../Page/中國大陸.md "wikilink")、[台灣及](../Page/台灣.md "wikilink")[日本製造](../Page/日本.md "wikilink")。
GBB主要廠商為：GHK,KWA,WE,WELL

## 相關條目

  - [AK-47](../Page/AK-47突击步枪.md "wikilink")
  - [AKMSU](../Page/AKMSU卡賓槍.md "wikilink")
  - [AK-74](../Page/AK-74突击步枪.md "wikilink")
  - [RPK-74](../Page/RPK-74輕機槍.md "wikilink")
  - [AK-102](../Page/AK-102突击步枪.md "wikilink")
  - [AK-104](../Page/AK-104突击步枪.md "wikilink")
  - [AK-105](../Page/AK-105突击步枪.md "wikilink")
  - [AMD-65](../Page/AMD-65突击步枪.md "wikilink")
  - [Zastava M85](../Page/Zastava_M85卡賓槍.md "wikilink")
  - [Zastava M92](../Page/Zastava_M92卡賓槍.md "wikilink")
  - [BS-1 Tishina榴彈發射器](../Page/BS-1_Tishina榴彈發射器.md "wikilink")
  - [PP-19野牛冲锋枪](../Page/PP-19野牛冲锋枪.md "wikilink")
  - [俄羅斯武器列表](../Page/俄羅斯武器列表.md "wikilink")

## 參考資料

<div class="references-small">

<references />

  - —[槍炮世界—AKS-74U](http://firearmsworld.net/russain/kalash/ak/aks74u.htm)

</div>

## 外部連結

  - —[SovietArmy.com的AKS-74U介紹](http://www.sovietarmy.com/small_arms/aks-74u.html)

  - —[AK-47.net的AKS-74U介紹](http://www.ak-47.net/ak47/akru/aks74u.html)

[en:AK-74\#Variants](../Page/en:AK-74#Variants.md "wikilink")
[pt:AK-74\#Versões](../Page/pt:AK-74#Versões.md "wikilink")

[Category:自動步槍](../Category/自動步槍.md "wikilink")
[Category:突擊步槍](../Category/突擊步槍.md "wikilink")
[Category:5.45×39毫米槍械](../Category/5.45×39毫米槍械.md "wikilink")
[Category:俄羅斯槍械](../Category/俄羅斯槍械.md "wikilink")
[Category:蘇聯槍械](../Category/蘇聯槍械.md "wikilink")
[Category:卡宾枪](../Category/卡宾枪.md "wikilink")

1.  [BS-1 "Tishina" / "Kanarejka" GSN-19 silent grenade launcher (USSR /
    Russia)](http://world.guns.ru/grenade/gl36-e.htm)
2.  <http://www.thefirearmblog.com/blog/2016/01/18/krinkov-the-definite-origin/>
3.  [5,56x45 mm «Arsenal» Assault Rifle AR-SF with short barrel and
    folding
    butt](http://www.arsenal-bg.com/defense_police/5.56_arsenal_assault_rifle_ar-sf.htm)
     / официальный сайт производителя
4.  Постановление Правительства Республики Казахстан № 163 от 17 февраля
    2003 г. «Об утверждении норм и перечня оружия и специальных средств,
    которые имеют право применять сотрудники органов финансовой полиции»
5.  Jones, Richard D. *Jane’s Infantry Weapons 2009/2010*. Jane’s
    Information Group; 35 edition (January 27, 2009). ISBN
    978-0-7106-2869-5.
6.  «*2 июня сотрудники Государственной службы охраны в Харькове в одном
    из городских кафе задержали пьяного судью, который устроил драку и
    пытался отобрать у правоохранителей оружие…тот бросился к одному
    из милиционеров и пытался отобрать у него табельное огнестрельное
    оружие АКС-74У*»
    [Милиция скрутила пьяного судью, устроивший дебош в харьковском
    кафе](http://gazeta.ua/ru/articles/np/_miliciya-skrutila-pyanogo-sudyu-ustroivshij-debosh-v-harkovskom-kafe/502068)
    // GAZETA.UA от 13 июня 2013
7.  Игорь Александров. АКС-74У: 20 лет в строю // журнал «Мастер-ружьё»,
    № 73, 2003. стр.26-29